<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">চাষাবাদ</string>
    <string name="title_text"> ফুলকপি চাষ চক্র</string>
    <string name="guide_text">ছবি চাপুন, তথ্য জানুন</string>
    <string name="lang_btn_text">English</string>
    <string name="title_activity_seed">বীজ</string>
    <string name="seed_text">
        "ফুলকপি বীজ বছরের এপ্রিল আর মে মাসের মাঝামাঝি জমিতে বপন করতে হয় । উন্নত জাতের বীজ বপন করলে ফুলকপির ফলন ভালো হয়। বীজ বপনের সময় জমিতে  পর্যাপ্ত পরিমান সার প্রয়োগ করতে হয় । ফুলকপি বীজ মাটি থেকে পানি ও পুষ্টি  শোষণ করে। বীজ থেকে অঙ্কুর বের হবার জন্য আর্দ্রতা খুবই গুরুত্বপূর্ণ। এটি বীজের খোসা নরম হতে সাহায্য করে। আর্দ্রতা বীজের ভিতরে থাকা আমিষ বা শর্করার সাথে মিশে অঙ্কুরের জন্য প্রয়োজনিয় পুষ্টি উপাদান তৈরি করে।"
    </string>
    <string name="seedling_text">
        "সাধারণত বীজ বোনার ১৫ থেকে ২০ দিন পর অঙ্কুরোদগম হয় কিন্তু কখনো কখনো ২৮ দিনও লাগতে পারে। অঙ্কুরোদগমের পর বীজের ভেতর থেকে কটাইলেডন নামে দুটি পাতা বের হয়। এই পাতা দুটির সাহায্যে ফুলকপির চারা সালোকসংশ্লেষণ (সূর্যের আলো থেকে খাবার তৈরি) শুরু করে। এই পর্যায়ে ফুলকপি চারাকে অনেক যত্ন নিতে হয়, অতিবৃষ্টি ও অনাবৃষ্টি থেকে চারা গাছ গুলোকে রক্ষা করতে হয় ও জমিতে প্রয়োজনীয় পরিমাণে কীটনাশক এবং সার প্রয়োগ করতে হয়।  "
    </string>
    <string name="vine_text">
         " এই ধাপে ফুলকপি গাছ ও পাতা পরিণত হতে থাকে। যখন গাছ আরও লম্বা এবং আরও শক্ত হতে থাকে, তখন গাছের পরিচর্যা করতে হবে। গাছে নিয়মিত নতুন পাতা আসতে থাকে। এই সময় কিছু সংক্রমণ রোগ দেখা দিতে পারে তাই পর্যাপ্ত পরিমাণ সার ও কীটনাশক ব্যাবহার করতে হবে । "
    </string>
    <string name="flower_text">
        "অঙ্কুর বের হবার ৩৫ দিন পর গাছে ফুলকপি আসা শুরু করে। নতুন ফুলকপির রোগ প্রতিরোধ ক্ষমতা কম থাকে বিধায় এই পর্যায়ে পর্যাপ্ত পরিমাণ সার আর কীটনাশক প্রয়োগ করতে হবে।  "
    </string>
    <string name="fruit_text">
        "ফুলকপি উৎপাদনে ৮ থেকে ১৬ সপ্তাহ সময় লাগে। সর্বোচ্চ ফলনের জন্য সময়মত গাছ থেকে ফুলকপি তোলা খুবই গুরুত্বপূর্ণ। কেউ চাইলে মাঝারী ফুলকপি জমি থেকে তুলতে পারে তবে ফুলকপি পরিনত হলে এরপর জমি থেকে তুললে ফলন ভালো পাওয়া যায়।  "
    </string>
    <string name="Cauliflower_text">
        "সাধারণত, ফুলকপি ১ থেকে ২ কেজি হয় , তখনই গাছ থেকে খুলে ফেলা উচিৎ । ফুলকপি প্রধানত শীতকালীন সবজি হওয়ায় শীতকালে জমি থেকে উত্তোলন করা হয়। বাংলাদেশের আবহাওয়া ফুলকপি চাষের জন্য উপযুক্ত।  "
    </string>
    <string name="action_settings">সেটিংস</string>
    <string name="title_activity_seedling">চারা</string>
    <string name="title_activity_vine">ফুলকপি গাছ</string>
    <string name="title_activity_flower">ছোট ফুলকপি </string>
    <string name="title_activity_fruit"> মাঝারী ফুলকপি</string>
    <string name="title_activity_cauliflower"> পরিপক্ব ফুলকপি</string>
    <string name="arrow">তীর চিহ্ন</string>
</resources>